Функции нужны, что один и тот же программный код, можно было легко и удобно (без повторения), вызывать несколько раз. 
Аргументы - это исходные данные которыми оперирует функция. Их нужно передавать, чтобы програмному коду функции было что преобразовать, чтобы вернуть результат. 